﻿ Phòng béo phì sau khi sinh như_thế_nào ?
Hiện_nay , nhất_là ở thành_phố , những bà bầu được chăm_sóc rất tốt , họ ăn nhiều thức_ăn bổ_dưỡng dẫn đến tăng cân quá mức , thai quá to trong khi tầm_vóc người phụ_nữ Việt_Nam chưa mấy được cải_thiện , gây khó_khăn khi sinh_nở và khó trở_lại trọng_lượng cơ_thể thời con_gái sau khi sinh .
Phương_pháp phòng béo phì là phải có chế_độ ăn_uống hợp_lý , đủ chất cho sức_khỏe của người_mẹ và thai_nhi , không phải ăn nhiều cho béo sinh con to là tốt , vì những phụ_nữ sinh con nặng 4kg trở_lên có nhiều nguy_cơ mắc bệnh tiểu_đường sau_này . Nhưng cũng không nên vì giữ eo mà quá kiêng_khem sẽ làm trẻ sinh_ra bị suy_dinh_dưỡng , người_mẹ cũng bị ốm_yếu .
Các thức_ăn nhiều đường , ngọt nên hết_sức hạn_chế . Cho con bú làm tăng bộ_phận tiết sữa , vừa thúc_đẩy tuần_hoàn sự trao_đổi chất trong cơ_thể người_mẹ , vừa làm cho lượng chất dinh_dưỡng thừa trong cơ_thể người_mẹ được đưa ra ngoài , có tác_dụng phòng_bệnh béo phì do mỡ tích lại .
Vận_động cũng làm tăng chức_năng hệ thần_kinh và trao_đổi chất , từ đó cũng phòng_ngừa bệnh béo phì . Thường sau khi sinh 24 giờ , người_mẹ có_thể ra khỏi giường đi_lại nhẹ_nhàng . Khi cơ_thể đã ổn_định sau sinh thì chú_ý nhiều hơn đến vận_động , trong đó đi bộ hằng ngày là biện_pháp rất tốt .
Theo Sức khỏe & amp ; đời_sống
